\begin{thebibliography}{9}

  \bibitem{Veiga}
  Veiga, N., Otero, L., \& Torres, J. (2020). \textit{Reflexiones sobre el uso de la estadística inferencial en investigación didáctica}. InterCambios. Dilemas y transiciones de la Educación Superior, 7(2). https://doi.org/10.29156/INTER.7.2.10. ISSN 2301-0118.

  
  \bibitem{LopezRol} 
  López-Roldán, P., \& Fachelli, S. (2016). \textit{Fundamentos de estadística inferencial}. En *Metodología de la investigación social cuantitativa* (cap. III.4). Bellaterra: Universitat Autònoma de Barcelona.

  \bibitem{CrespiMascarilla}
  Crespi-Vallbona, M., \& Mascarilla-Miró, O. (s.f.). \textit{Satisfacción laboral. El caso de los empleados del sector de las tecnologías de la información en España}. Universitat de Barcelona. Recuperado de https://ddd.uab.cat/

  \bibitem{GutierrezGonzalez2016}
  Eduardo Gutiérrez González, \& Olga Vladimirovna Panteleeva. (2016). \textit{Estadística inferencial 1 para ingeniería y ciencias}. Grupo Editorial Patria. Recuperado de \url{https://books.google.com/books/about/Estad%C3%ADstica_inferencial_1.html?hl=es&id=3hYhDgAAQBAJ}.

  \bibitem{Espejo2009}
  Espejo, I., Fernández, F., López, M., Muñoz, M., Rodríguez, A., Sánchez, A., \& Valero, C. (2009). \textit{Estadística Descriptiva y Probabilidad: (Teoría y problemas)}. Cádiz: Universidad de Cádiz. Recuperado de \url{http://libros.metabiblioteca.org/handle/001/140}.

  \bibitem{OrdenOlasagasti}
  Olga del Orden Olasagasti. \textit{Ejercicios Resueltos De Inferencia Estadística Y Del Modelo Lineal Simple}. Recuperado de \url{https://books.google.com.pe/books?hl=es&lr=&id=pr5TEQAAQBAJ&oi=fnd&pg=PR2&dq=Ejercicios+resueltos+de+inferencia+estad%C3%ADstica+y+del+modelo+lineal+simple&ots=T42RpsBjJu&sig=jAkyfuPBzL1v0o3tHDlm0S5LbGI&redir_esc=y#v=onepage&q=Ejercicios%20resueltos%20de%20inferencia%20estad%C3%ADstica%20y%20del%20modelo%20lineal%20simple&f=false}.

  \bibitem{GilIzquierdo2014}
  Gil Izquierdo, M., Gonzáles Martín, A. I., \& Jano Salagre, M. D. (2014). \textit{Ejercicios de estadística teórica: probabilidad e Inferencia (2a ed.)}. Editorial Universidad Autónoma de Madrid.

  \bibitem{DiazRodriguez}
  Díaz Rodríguez, Martín. \textit{Estadística inferencial aplicada: Segunda edición revisada y aumentada}. Recuperado de \url{https://books.google.com.pe/books?hl=es&lr=&id=IHCHEAAAQBAJ&oi=fnd&pg=PP1&dq=Estad%C3%ADstica+inferencial+aplicada++Autor:+D%C3%ADaz+Rodr%C3%ADguez,+Mart%C3%ADn+-+Autor&ots=Sf8Tno6kLg&sig=u1xdyAJline4t90FJ5YAAxxWKng&redir_esc=y#v=onepage&q=Estad%C3%ADstica%20inferencial%20aplicada%20%20Autor%3A%20D%C3%ADaz%20Rodr%C3%ADguez%2C%20Mart%C3%ADn%20-%20Autor&f=false}.

  \bibitem{LlinasSolano}
  Llinás Solano, Humberto. \textit{Estadística inferencial}. Recuperado de \url{https://books.google.com.pe/books?hl=es&lr=&id=KZYQEAAAQBAJ&oi=fnd&pg=PA1&dq=Estad%C3%ADstica+Inferencial++Autor:+Llin%C3%A1s+Solano,+Humberto&ots=Xpi0wWw3lo&sig=DWM-pZnBeIOjGyyL5sBk_s_LWBQ&redir_esc=y#v=onepage&q=Estad%C3%ADstica%20Inferencial%20%20Autor%3A%20Llin%C3%A1s%20Solano%2C%20Humberto&f=false}.

  \bibitem{GomezVillegas}
  Gómez Villegas, Miguel Ángel. \textit{Inferencia estadística}. Recuperado de \url{https://books.google.com.pe/books?hl=es&lr=&id=YOuODwAAQBAJ&oi=fnd&pg=PR9&dq=Miguel+%C3%81ngel+G%C3%B3mez+Villegas+ESTAD%C3%8DSITICA+INFERENCIAL&ots=KG2bqmMDNd&sig=xguJOxmXHDguzSQsmn17Gy-SlNA&redir_esc=y#v=onepage&q=Miguel%20%C3%81ngel%20G%C3%B3mez%20Villegas%20ESTAD%C3%8DSITICA%20INFERENCIAL&f=false}.


\end{thebibliography}