\section{Recolección de Información}

  La recolección de información se llevará a cabo mediante un formulario digital diseñado específicamente para este estudio. Este formulario será compartido entre los estudiantes que forman parte de la muestra, permitiendo la recopilación eficiente de datos sobre su rendimiento académico y el uso de herramientas de inteligencia artificial. A continuación se muestras las preguntas y respectivas alternativas que se consideran para el formulario:
  
  \begin{multicols}{2}
    \raggedcolumns %
    \begin{enumerate}
      \item \textbf{Género:}
      \begin{itemize}
        \item Masculino
        \item Femenino
      \end{itemize}
      \item \textbf{Carrera a la pertenece:}
      \begin{itemize}
        \item Ingeniería
        \item Psicología
        \item Comunicaciones
        \item Arquitectura
        \item Derecho
        \item Negocios
        \item Medicina
        \item Ciencias de la salud
        \item Educación
        \item Otros: (Por indicación)
      \end{itemize}
      \item \textbf{Edad:}
      \begin{itemize}
        \item Menos de 19 años
        \item 20 - 23 años
        \item 24 - 27 años
        \item 28 años a más
      \end{itemize}
      \item \textbf{Ciclo al que pertenece:}
      \begin{itemize}
        \item Ciclos 1-2
        \item Ciclos 3-4
        \item Ciclos 5-6
        \item Ciclos 7-8
        \item Ciclos 9-10
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Cuáles son algunos motivos que te orientan a emplear las herramientas de inteligencia artificial?}
      \begin{itemize}
          \item Ha disminuido significativamente
          \item Ahorrar tiempo al hacer trabajos o investigaciones
          \item Obtener ideas y ejemplos
          \item Resolver dudas cuando no encuentro respuestas en otras fuentes
          \item Simplificar conceptos complejos para entenderlos mejor
          \item Ampliar mi conocimiento sobre temas que no domino
      \end{itemize}
      \columnbreak
      \item \textbf{¿Cuánto crees que influye el uso de IA en tus notas?}
      \begin{itemize}
          \item Influye mucho, (Ayuda a obtener notas más altas)
          \item Influye de forma moderada (me apoya en algunas áreas)
          \item Influye ligeramente, (no cambia significativamente mis notas)
          \item No influye en mis notas, (complementa muy poco en mis estudios)
          \item No estoy seguro, (depende del tipo de tarea o examen)
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Cuánto nivel de confianza tienes sobre los resultados de la IA?}
      \begin{itemize}
        \item Muy alto (confío al 100\% en los resultados)
        \item Alto (Verifico algunos resultados)
        \item Moderado (Confío en ciertas situaciones, pero prefiero validarlos)
        \item Bajo (Suelo desconfiar y siempre verifico)
        \item Muy bajo (No confío para nada)
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿En  qué  medida  consideras  que  el  uso  de  IA  ha  influido  en  tu  capacidad  de pensamiento  crítico?}
      \begin{itemize}
        \item Ha disminuido significativamente
        \item Ha disminuido ligeramente
        \item No ha tenido impacto
        \item Ha aumentado ligeramente
        \item Ha aumentado significativamente
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Con  qué  propósito  utilizas  la  función  de  análisis  de  documentos  de  IA?}
      \begin{itemize}
        \item Para preparar exámenes
        \item Para profundizar en temas específicos
        \item Para aclarar conceptos confusos
        \item Para generar material de estudio adicional
        \item Para resolver ejercicios
        \columnbreak
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿En que medida consideras que el uso de IA  ha influido en tu capacidad de investigación independiente?}
      \begin{itemize}
        \item Ha disminuido significativamente
        \item Ha disminuido ligeramente
        \item No ha tenido impacto
        \item Ha aumentado ligeramente
        \item Ha aumentado significativamente
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Cómo te sientes respecto al uso de IA en tu aprendizaje a largo plazo?}
      \begin{itemize}
        \item Optimista
        \item Neutro
        \item Preocupado/a
        \item No tengo una opinión formada
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Qué riesgos consideras que podría tener el uso de herramientas de IA en el ámbito académico?}
      \begin{itemize}
        \item Dependencia excesiva
        \item Deshonestidad académica
        \item Falta de desarrollo de habilidades personales
        \item Otros: (Por indicación) 
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Cómo evalúas la precisión y calidad de las respuestas proporcionadas por herramientas de IA en tus trabajos académicos?}
      \begin{itemize}
        \item Muy alta
        \item Alta
        \item Regular
        \item Baja
        \item Muy baja
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Cuántas horas a la semana utilizas aplicaciones que emplean inteligencia artificial?}
      \begin{itemize}
        \item Menos de 1 hora
        \item 1 - 5 horas
        \item 6 - 10 horas
        \item 11 - 20 horas
        \item Más de 20 horas
      \end{itemize}
      \columnbreak
      \item \textbf{¿Qué tanto crees que este afectando de manera negativa a tu aprendizaje el uso de las inteligencias artificiales?}
      \begin{itemize}
        \item Nada
        \item Poco
        \item De manera significativa
        \item Mucho
        \item Demasiado
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Qué porcentaje de las tareas que realizas en tu trabajo  o estudios se automatizan mediante inteligencia artificial?}
      \begin{itemize}
        \item 0\%
        \item 1\% - 10\%
        \item 11\% - 25\%
        \item 25\% - 50\%
        \item Más de un 50\%
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Consideras que el uso de herramientas de IA debería regularse más estrictamente en el ámbito académico?}
      \begin{itemize}
        \item Sí, es necesario
        \item No, está bien como está
        \item No tengo opinión al respecto
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Has recibido alguna formación o capacitación sobre el uso de herramientas de IA en tu carrera?}
      \begin{itemize}
        \item Sí
        \item No
      \end{itemize}
      \item \textbf{¿Cómo crees que las herramientas de IA afectarán el futuro de la educación universitaria?}
      \begin{itemize}
        \item Tendrán un impacto positivo
        \item Tendrán un impacto negativo
        \item No cambiarán mucho la situación actual
        \item No estoy segura(o)
      \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{multicols}